Datenschutzerklärung
====================

Diese Online-Datenschutzerklärung ("Erklärung") beschreibt die Art und Weise, wie wir deine Personendaten bearbeiten, wenn du unsere Internet-Seite besuchst, als Kunde Dienste über unsere Internet-Seite und das Kundencenter nutzt oder mit der Linuxfabrik über einen Chat in Kontakt trittst (alles zusammen "Online-Dienste der Linuxfabrik").

Mit der Nutzung der Online-Dienste der Linuxfabrik stimmst du dieser Datenschutzerklärung zu und willigst in unsere Bearbeitung von personenbezogenen Daten unter Beachtung der anwendbaren Datenschutzgesetzgebung und den nachfolgenden Bestimmungen ein.

**1\. Verarbeitung von Personendaten**

Personendaten sind alle Angaben und Informationen, die sich auf eine bestimmte oder bestimmbare Person beziehen. Dazu gehören neben deinen Kontaktdaten wie Name, Telefonnummer, Anschrift oder E-Mail-Adresse sowie weiteren Angaben, die du uns beispielsweise bei der Registrierung oder im Rahmen einer Bestellung mitteilst, unter Umständen auch die IP-Adresse, die wir bei deinem Besuch unserer Webseite registrieren und mit weiteren Informationen wie den aufgerufenen Seiten und Reaktionen auf eingeblendete Angebote auf unseren Webseiten kombinieren.

**2\. Welche Besonderheiten gelten für unsere Kunden?**

Unsere Kunden können mit ihrem Login in die Online-Dienste der Linuxfabrik Produkte und Dienstleistungen sowie persönliche Daten verwalten, Rechnungen einsehen und prüfen oder weitere Online-Dienste der Linuxfabrik nutzen.

Nachdem du dich registriert und mit deinen Zugangsdaten angemeldet hast, können wir deine Online-Nutzungsdaten, wie die Art und Weise deiner Nutzung unserer Internet-Seiten oder Daten, die du uns über die Online-Dienste der Linuxfabrik bekannt gibst, für die Bereitstellung der Dienste sowie für die Verbesserung und Neuentwicklung von Dienstleistungen und Funktionen bearbeiten.

**3\. Cookies**

3.1 Was sind Cookies?

Auf Internet-Seiten der Linuxfabrik werden sogenannte Cookies eingesetzt. Das sind Text-Dateien, die auf deinem Computer oder mobilen Endgerät gespeichert werden, wenn du eine unserer Internet-Seiten besuchst oder nutzt. Cookies speichern bestimmte Einstellungen und Daten über den Austausch mit der Internet-Seite über deinen Browser. Bei der Aktivierung eines Cookies wird diesem eine Identifikationsnummer (Cookie-ID) zugewiesen, über die dein Browser identifiziert wird und die im Cookie enthaltenen Angaben genutzt werden können.

Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind temporäre Session-Cookies, die nach Ende der Browser-Sitzung automatisch wieder von deinem Computer oder mobilen Endgerät gelöscht werden. Darüber hinaus verwenden wir auch permanente Cookies. Diese bleiben nach dem Ende der Browser-Sitzung auf deinem Computer oder mobilen Endgerät gespeichert. Diese permanenten Cookies bleiben je nach Art des Cookies zwischen einem Monat und einem Jahr auf deinem Computer oder mobilen Endgerät gespeichert und werden nach Ablauf der programmierten Zeit automatisch deaktiviert.

3.2 Warum setzen wir Cookies ein?

Die von uns genutzten Cookies dienen dazu, diverse Funktionen unserer Internet-Seiten zu ermöglichen. Cookies helfen zum Beispiel, deine Session oder Landes- und Sprachvoreinstellungen über verschiedene Seiten einer Internet-Sitzung hinweg zu speichern.

Durch den Einsatz von Cookies können wir zudem das Nutzungsverhalten der Besucher auf unseren Internet-Seiten erfassen und analysieren. Dadurch können wir unsere Internet-Seiten nutzerfreundlicher und effektiver gestalten und dir den Besuch auf unseren Internet-Seiten so angenehm wie möglich zu machen.

3.3 Welche Daten werden erhoben?

Cookies erfassen Nutzungsinformationen, wie Datum und Uhrzeit des Abrufs unserer Internet-Seite, Name der besuchten Internet-Seite, die IP-Adresse deines Endgeräts sowie das verwendete Betriebssystem. Cookies geben beispielsweise auch Auskunft darüber, welche unserer Internet-Seiten du besuchst und von welcher Webseite aus du auf unsere Internet-Seite gekommen bist.

3.4 Cookies von Drittanbietern (Third Party Cookies)?

Wir verzichten auf Cookies von Partnerunternehmen.

**4\. Welche Web-Analyse- und Tracking-Technologien setzen wir ein?**

Um Aufschluss über die Nutzung einige unserer Internet-Seiten zu erhalten und unser öffentliches Internet-Angebot zu verbessern, setzen wir ein auf unseren Servern gehostetes Matomo ein. Unsere Server stehen in der Schweiz.

**5\. Wie kann der Einsatz von Cookies und Web-Analyse-Tools verhindert werden?**

Die meisten Internet-Browser akzeptieren Cookies automatisch. Du kannst jedoch deinen Browser anweisen, keine Cookies zu akzeptieren oder jeweils anzufragen, bevor ein Cookie einer von dir besuchten Internet-Seite akzeptiert wird. Du kannst auch Cookies auf deinem Computer oder mobilen Endgerät löschen, indem du die entsprechende Funktion deines Browsers benutzt.

Falls du dich entschliesst, unsere Cookies nicht zu akzeptieren, wirst du auf unseren Internet-Seiten gewisse Informationen nicht sehen und einige Funktionen, die deinen Besuch verbessern sollen, nicht nutzen können.

**6\. Social Plugins**

Wir verzichten auf den Einsatz von Social-Plugins wie Facebook und X.

**7\. Chat mit der Linuxfabrik**

Wenn du unsere Chat-Lösung als Möglichkeit zur Kontaktaufnahme mit der Linuxfabrik nutzt, bearbeiten wir die übermittelten Chat-Inhalte, den Zeitpunkt und die Dauer der Kommunikation sowie technische Informationen deines Gerätes wie die IP-Adresse in gekürzter Form, das Betriebssystem und den Browser-Typ zum Zwecke der Erledigung deines Anliegens und der Erbringung unserer Dienstleistung.

Für die Chat-Lösung kommt ein auf unseren Servern gehostetes Rocket.Chat zum Einsatz. Unsere Server stehen in der Schweiz.

**8\. Speicherdauer und Datenlöschung**

Wir speichern und verarbeiten deine personenbezogenen Daten so lange, wie dies zur Erreichung des Zwecks ihrer Erhebung erforderlich oder gesetzlich vorgeschrieben oder erlaubt ist. Danach werden deine personenbezogenen Daten archiviert.

**9\. Welche Rechte hast du in Bezug auf deine Personendaten?**

Du hast das Recht, jederzeit schriftlich und unentgeltlich Auskunft über deine von uns bearbeiteten Personendaten zu erhalten. Du kannst uns dein Auskunftsbegehren schriftlich und unter Beilage einer Kopie deiner Identitätskarte oder deines Passes an unsere Postadresse zustellen.

Ebenso hast du das Recht, die Berichtigung von unrichtigen Personendaten zu verlangen. Du hast auch Anspruch auf Löschung deiner Personendaten, sofern wir aufgrund der geltenden Gesetze und Vorschriften nicht verpflichtet oder berechtigt sind, einige deiner Personendaten aufzubewahren.

**10\. Wie du uns kontaktieren kannst**

Bei Fragen oder Anliegen kannst du uns wie folgt kontaktieren:

* Per Post: Linuxfabrik GmbH, Witikonerstrasse 15, 8032 Zürich
* Per Telefon: [+41 44 512 16 16](tel:+41445121616)

**11\. Wie können wir diese Erklärung ändern?**

Wir behalten uns vor, diese Erklärung jederzeit anzupassen. Es gilt jeweils die auf unseren Internet-Seiten veröffentlichte Version.

_Stand 2023-12_

[DE](https://www.linuxfabrik.ch/de/datenschutzerklaerung "Deutsch") · [EN](https://www.linuxfabrik.ch/en/privacy-policy "English") © 2016-2024 Linuxfabrik GmbH  
[+41 44 512 16 16](tel:+41445121616) · [info@linuxfabrik.ch](mailto:info@linuxfabrik.ch)  
[Impressum](https://www.linuxfabrik.ch/de/impressum) · [AGB](https://www.linuxfabrik.ch/de/agb) · [Datenschutzerklärung](https://www.linuxfabrik.ch/de/datenschutzerklaerung) · [CCH](https://www.linuxfabrik.ch/de/cch)  
with [Grav](http://getgrav.org/)
